渾水：越來越難沽空港股

沽空機構或再難於港股「搵食」，近日兩間上市公司瑞聲（2018）及敏華（1999）遭沽空機構狙擊引來強烈反擊，股價更沒有因沽空報告而大跌，瑞聲低見80元後，至今股價已升逾一倍，昨日收報173.3元。
沽空機構渾水創辦人布洛克（Carson Block）接受《彭博》訪問時指，越來越難沽空估值過高的港股，主要由於港股市場充滿着操縱。布洛克指出，內地投資者正利用港股市場的連繫托高沽空對象股價，他更指控部份操控是由與政府掛鈎的基金指導。
他指，香港和中國股市之間的界線近年來隨滬港通及深港通開放而模糊不清，英國殖民時一直採取自由放任態度，但中國有更多動作方法。他進一步指，北京支持的基金定期干預限制對大陸市場的波動，甚至有人說已擴展其範圍至香港。
他形容，香港正日益被中國大陸同化，香港及中國證監會對此未予置評。港交所（388）表示，有定期與內地同行討論監管問題，並在中國證監和香港證監會指導下進行工作，確保市場得到適當監管。

公開嘅秘密嚟㗎啦

滬港通同深港通撐住 邊有咁容易

股票市場你沽空，我挾倉周不時發生
根本唔明佢怨咩？
證監冇介入，港交所比得間公司復牌即係表示間公司冇問題啦

國家全力支持700 2318 上到4萬點都係靠呢2隻

睇後台嫁姐
瑞聲咁大份

搞輝山 呢d未岩

蝕錢就賴人地操控
你賺錢果陣咪又係操控

YES
瑞聲咁大隻點夠大陸佬抽
400俾人唱衰完依家得返4個4啦

不過他最近short shop 都賺好多
其實係幾有料

輸打贏要，真不要得

洋鬼子不懂国情

講番以前
以為尋日80蚊

又做球證又做球員 你玩撚晒咩

沽唔掂咪買700 lor洋鬼子唔識變?

一個操控者指控另一個操控者

抵撚死，仲想當港股係提款機？

Carson好有師父既影子

大佬 牛3走黎沽空
輸到執都未天光啦

股市升大家都獲利
股市跌淨係你班仆街獲利
做埋D損人行為DKLM

在個大市利好個陣 你走黎搵著數 一齊買升唔怪你 條撚屌出貨獲利
話搵得少 唔公平 屌你老母

其實講黎都無謂 水喉唔夠大條就係原因

北水水源充足